歡迎想砌模型o既巴絲入黎 (2019年2月號)

上一個post： 歡迎想砌模型o既巴絲入黎 (2019年1月號)

呢度不論係新手老手, 都一樣咁歡迎
絕對唔係小圈子
乜模型種類都無任歡迎
有模型問題一定會有神通廣大既巴打幫到你

巴絲打作品、舊POST、有用資料、教學
都可以響呢個 Blog 睇得番：

模型同好會 BLOG

模型新手必讀10大FAQ

基本工具(參考)

夾口處理

水口白化

巴打們貼作品時，
請注明牌子、比例及模型名稱

如果轉貼，貼埋條link就正哂喇

1001 請開新post
Template:

第一次不如睇下呢條片.
雖然都係日文但可觀性好高.
我第一隻gunpla 都係睇佢教點處理 (即係磨, 分件, 上色, 滲線做哂).
(by 潮文發銷油 )

作為電郵轉發 巴打提供link：
成品區 (可搜尋其他模型友的成品)

[url]
[/url]
高手BLOG

技巧教學

水性油(AV / MIG) 資料及教學 (by 世尊)

AV official website

尤其 FAQ, 解答到好多問題 , 呢點做得好過日本仔, 唔洗唔識日文估估吓, 以訛傳訛

Q：想問下手既關節可以點樣分件黎做手臂位既無縫？
c 型分法？套番落去之後會唔會鬆？
A：
(by -AMURO- )

Q：巴打們, 想問下點貼水貼, 先會自然d, 貼完好似油上去咁?
有時貼d水貼, 貼完佢d反光同個模型本身好唔同
A：link:

(by -AMURO- )

LED 電壓；電阻測量結果 ( by 柒中之柒)

Finisher 油資料(by 世尊 )
Finisher web page, 好麻煩啲油無編號嘅 得日文字
[url]
[/url]
叫做有個 英文 page, 唔太 update

呢隻油嘅色 多係配製比模型車用, 不過啲色靚, 見不少日本仔用嚟噴 Gundam. 係油性油漆, 可以用 Mr Hobby 或者 Gaia thinner 開稀
香港就 皆旺 21/F 同 YM Studio 有番貨

旺角模型及工具舖最新資料

註：工具係指一般如剪鉗、筆之類
情景/改造用品係指膠片、膠條、蝕刻片之類

英明
洗衣街135號
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕(Mr Color) 、佳亞(Gaia)、田宮(Tamiya)、IPP、Italeri
短評：算係一間比較齊全嘅模型舖，唯Bandai 模型會比其他稍貴

千里達
洗衣街127號
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕(Mr Color) 、田宮(Tamiya)、Testor
短評：亦係一間比較全面嘅模型舖，軍模方面艦船好似比英明多，但油就一定唔及英明齊全

Man66 Hobby
皆旺商業大廈7樓707室
軍模：無
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：佳亞(Gaia)、Modo
短評：高達類為主，有時會有嘅中古/罕有嘅舊模型，有開班教砌模型

富聯首辦美勞原料店
皆旺商業大廈21樓2101室
軍模：無
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：少量
短評：工具用品十分齊全嘅舖，好多其他舖冇嘅呢度都可能搵到，但模型油就唔係齊款，通常只有個別牌子嘅特別色先有，而且冇噴槍用品賣

肥青蛙模型
亞皆老街80-86號昌明大廈3樓I室（黑布街入）
軍模：少量
高達：無
工具：無
情景/改造用品：有
油：無
短評：以前響富聯隔離只開星期六，而家搬咗開星期一至六，地方大咗。有大量軍模及車模用嘅蝕刻片及樹脂件賣，可以去尋寶

RX88
德發商場地庫
軍模：有
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：MIG 、AV 、Alclad、Italeri、Gaia
短評：近年比較進取嘅模型舖，從以前以高達類為主，到而家漸漸走向軍模為主。油方面以MIG為主，另外玩燈嘅亦可以搵到用品

YM Studio
中僑商業大廈9樓905室
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：AV、AK interactive 、Gaia、郡仕、Citadel
短評：又係一間幾進取嘅模型舖，油方面牌子都好多好齊(係冇MIG，fade out 中）
模型唔算話好多，叫做樣樣有啲，但戰棋就
真係多，似乎變成主打
有得租場噴油同有模型班
仲有女僕......

宏記
窩打老道35號A地下
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：田宮、郡仕
短評：賣田宮嘢多，田宮油平啲
生暉模型
旺角15－23號煙廠街安康大廈地下4號鋪

由血小販提供既RG短評：

01.RX-78-2 外型吸引，但成身裝甲鬆散，唔上膠水會玩到爆粗，關節冇乜力
02.紅渣 裝甲較鬆，關節唔夠緊,動力管要自己砌,水口有排你玩
03.空突 幾靚仔，除左關節冇乜力之外冇乜缺點
04.綠渣 換色紅渣
05.自由 幾靚仔，但對翼真係好易散，好易散同好易散，關節一般rg水平
06.空中霸王 劍裝炮裝配件包，買左空突唔係唔買埋啊？
07.黑MK II 可以換裝做測試mode,兼顧造型同可動，關節力度係水準以上
08.白MKII 除左冇換裝，其他一樣
09.正義 掛槍掛盾掛劍都好鬆，外形同動畫較大出入，仲有seed系列通病--後面太重好難企定定，腳底有連接槽俾部幻影00
10.zeta 好撚型，但部分件過緊，冇做過修改嘅話，變形後斷手機會極高
11.命運 一般, 對腳好怪,揸劍不舉
12.gp01 因為遷就變形，胸部構成唔夠緊，玩果陣比較易解體
13.gp01fb 同gp01
14.突自 得對翼係電鍍係最大敗筆，有做埋龍騎兵準備釋放模式
15.exia 兩把gn blade同gn sword都係電鍍，面相好睇過mg
16.魔蟹 隻手有得揀三爪/四爪型態，全新骨架可動一般
17.飛翼零式ew 好難擺雙炮發射經典動作,整體華麗高可動,偏纖瘦體形
18.OO riser 關節係水準之上，送d特效件幾有心，頭部表情比較怪（望多左唔覺）
19.紅迷 造型幾靚,個表情好呆，把菊一文字係電鍍
20.飛翼ew 同零式差唔多
21.OOQ 幾靚,同MG版造型差唔多,面型較靚仔
22.新安洲 全身好軟，不舉，裝甲似跑車果隻拋光，多左少少原創展開裝甲嘅地方，幾靚仔
23. build strike full package 關節一係太緊一係太鬆，腳板好易甩，每次裝返開頭都好緊，一陣就鬆過老江湖
24.金天蜜娜 拋光裝甲，除左機體骨架冇電鍍，冇乜好挑剔.(有錢可以買限定電鍍版,不過內骨架都係屎黃色仲要6舊水)
25.獨角獸 完全變形，關節好緊，砌果陣一用錯力，九成會斷，都幾靚
26.紅渣（真紅閃電） 紅渣換少少甲，換個徽章出嚟呃錢而出（應該出係pb)
27.報喪女妖 同1號機一樣
28.杜魯基斯 用少左成形骨架，加左啲mg都冇嘅裝甲展開，關節緊得嚟恰到好處。
29.沙薩比 最高水準RG(暫),非常少成形骨同較少色差分色,掛住RG名嘅MG,關節十分實淨高可動.砌果陣要小心關節接駁

30.FA獨角獸 兼用前者繼承優點,肩部比例略大。係唯一一隻可以變形又可以係全裝形態下擺任何POSE又保持堅挺嘅獨角獸。裝備分件大部分比例細,但冇咩分色。

Lm

由血小販提供既RG短評：

01.RX-78-2 外型吸引，但成身裝甲鬆散，唔上膠水會玩到爆粗，關節冇乜力
02.紅渣 裝甲較鬆，關節唔夠緊,動力管要自己砌,水口有排你玩
03.空突 幾靚仔，除左關節冇乜力之外冇乜缺點
04.綠渣 換色紅渣
05.自由 幾靚仔，但對翼真係好易散，好易散同好易散，關節一般rg水平
06.空中霸王 劍裝炮裝配件包，買左空突唔係唔買埋啊？
07.黑MK II 可以換裝做測試mode,兼顧造型同可動，關節力度係水準以上
08.白MKII 除左冇換裝，其他一樣
09.正義 掛槍掛盾掛劍都好鬆，外形同動畫較大出入，仲有seed系列通病--後面太重好難企定定，腳底有連接槽俾部幻影00
10.zeta 好撚型，但部分件過緊，冇做過修改嘅話，變形後斷手機會極高
11.命運 一般, 對腳好怪,揸劍不舉
12.gp01 因為遷就變形，胸部構成唔夠緊，玩果陣比較易解體
13.gp01fb 同gp01
14.突自 得對翼係電鍍係最大敗筆，有做埋龍騎兵準備釋放模式
15.exia 兩把gn blade同gn sword都係電鍍，面相好睇過mg
16.魔蟹 隻手有得揀三爪/四爪型態，全新骨架可動一般
17.飛翼零式ew 好難擺雙炮發射經典動作,整體華麗高可動,偏纖瘦體形
18.OO riser 關節係水準之上，送d特效件幾有心，頭部表情比較怪（望多左唔覺）
19.紅迷 造型幾靚,個表情好呆，把菊一文字係電鍍
20.飛翼ew 同零式差唔多
21.OOQ 幾靚,同MG版造型差唔多,面型較靚仔
22.新安洲 全身好軟，不舉，裝甲似跑車果隻拋光，多左少少原創展開裝甲嘅地方，幾靚仔
23. build strike full package 關節一係太緊一係太鬆，腳板好易甩，每次裝返開頭都好緊，一陣就鬆過老江湖
24.金天蜜娜 拋光裝甲，除左機體骨架冇電鍍，冇乜好挑剔.(有錢可以買限定電鍍版,不過內骨架都係屎黃色仲要6舊水)
25.獨角獸 完全變形，關節好緊，砌果陣一用錯力，九成會斷，都幾靚
26.紅渣（真紅閃電） 紅渣換少少甲，換個徽章出嚟呃錢而出（應該出係pb)
27.報喪女妖 同1號機一樣
28.杜魯基斯 用少左成形骨架，加左啲mg都冇嘅裝甲展開，關節緊得嚟恰到好處。
29.沙薩比 最高水準RG(暫),非常少成形骨同較少色差分色,掛住RG名嘅MG,關節十分實淨高可動.砌果陣要小心關節接駁
30.FA獨角獸 兼用前者繼承優點,肩部比例略大。係唯一一隻可以變形又可以係全裝形態下擺任何POSE又保持堅挺嘅獨角獸。裝備分件大部分比例細,但冇咩分色。

PG七劍00睇落幾伏下

用t06開底灰，24個鐘夠唔發夠時間乾？
琴晚噴完，今日想再噴

啲七劍裝根本係放大版mg

你摸下咪知乾唔乾喇⋯⋯

除非噴到好厚
唔係一陣就乾啦

劣作賀一賀2月號

丫⋯⋯二月號既headline係咪應該加番「逗利是買模型」

有冇利是都買架啦

To 財團b:shut up and take my money

教訓？

唔知今年福利有無伏袋呢

好想入呢隻

想問拍形既沙紙使唔使加水磨，等佢耐用少少？

HG伏Set 兩隻岩一隻唔岩
分開買果兩隻仲平

支噴筆手指禁出氣個個位，唔係好夠力彈得返上去
拆開洗過都冇用

有油漏入氣伐
你一係倒左油入去個度，
一係needle packing出事
一係你個o ring玩完

有冇巴打見到街鋪有HG 原石？幾錢？

真係玩完
好在都支那嘢200蚊都唔算肉痛，拿拿臨買返支iwata嘅定定驚先

白色個度，用黎頂住啲油唔俾佢流去氣伐個度
支貨好多冇用雪伐龍物料，水性無問題
油性溶液會令佢爛，油向後流。

落地巴好高汁

只係賴野賴得多。。。。。

北美人，應該有間房/廳專門擺模型

呢個標準咁底

普遍成個地下室
擺砌噴一條龍

我買件野都要諗過度過有冇位擺
啲MA剩係買左GN armor
GP03D metor deep strike

最終都係冇買到iwata，出旺角太遠
去咗觀塘買支sparmax，希望唔好咁快壞

sparmax 全線都有PTFE needle packing

好撚好J

邊到買神剪平啲？

問下價 pg突擊而家市價幾多 我見模倉賣800

件abc好煩

同場加影上模型班嘅功課

第一，你一係未搖勻，一係已經冇氣。
個胸咁樣叫噴衰左。

咁我再搞搞佢先 唔該晒

如果我素組想噴下骨架 係咪可以用Ts 38直接噴都有靚金屬色？

分色咁噴嘅話，係咪一定要同一隻顏色一次過上晒
因為我平時好少一次過噴咁多件，通常每次噴一隻手或者一隻腳咁
咁會唔會d色好唔平衡

唔一次過噴晒同一隻色
難道你很喜歡洗筆？

之前都係手油，冇買咁多夾，都冇咁多座可以插

開定一大枝油, 每次用返果枝油都唔會話好大分別
最好就當然係一次過噴哂, 夾同座呢D錢解決到既問題就唔係問題, 問題只係你有冇咁多地方放

有冇巴打砌完卡沙煞比 噴埋色嘅作品
share下 或者有冇配色參考下

試過噴好多件個d MG一次噴一隻色
最麻煩係分返d件組合

我有諗過，但係見人講話如果唔係成日用會好易壞

有出沙煞比專用顏色

係未一定要用沙紙打磨,先可以上底色?

lm

有沒巴絲會報匠人盃

想問巴打們邊到處買GAIA最平？
英明/YM?

想請教巴打們 細佬買左盒pg 00raiser新年砌 開箱見到有螺絲 想問呢隻pg係咪要用埋螺絲批砌？

大大本說明書唔睇

朋友參展作品
好好J

好似幾正 參賽品係會放上個場被人睇？
新手唔敢玩 但想上去睇各位大神既作品

沒啦，個fd見我砌左排，叫我去玩下，唔理攞獎，不過可以自己隻野，拍係人地格離差幾遠

如果我素組既話，會用平剪，剪剩小小再用靚剪例如神手慢慢剪平。
用界刀整好易整親手 ,同曬時間
你而家咁既情況直接用無視大法
如果想搞既，都睇你點花，用400->800-> 1200 咁上下省下佢。 d砂紙號碼唔使跟足，大約粗，中，幼咁。
其他你講都岩

白化定磨花? 素組基本上唔會磨

網上其實好多伏, 最好自己拎廢件測試下 人地接受到兩截色唔代表你得
或者你影張相上黎睇下搞成點

其實都唔需要任何處理啦

貼水貼/貼紙、滲線、噴消光既順序應該點？

大家好，我完全是砌模型新手，想買幾個MG玩下，想問如果素組滲線用GUNDAM MARKER POUR TYPE BLACK GM301～303 同 ERASURE MARKER GM300 會好d? 因爲我未必長玩，想用d簡單工具先，多謝意見先

話說想砌返模型 跟住琴日買咗rg自由
但砌出黎冇我想要嘅美感
我諗緊好冇買mg自由黎玩 因為未玩過mg
我宜家對rg已經冇哂好感

我覺得rg系列幾正
骨架 可動高 又唔係太貴
沙薩比 wing exia都幾靚
exia仲有電鍍件 又有膠片

素組中嘅素組，又唔用支架，又唔識擺pose,係咁上下啦
你砌mg都係咁上下

可動性黎講mg多唔多過rg
擺pose我真係亂擺 就算將佢打回原型 我都覺得怪怪地

可動就差唔多，mg 2.0就官方魔改造型，由於設計方嘅問題，髖關節好脆弱，一個唔小心/砌唔岩就斷腳，冇砌開就唔太建議。
擺pose可以參考下人地，google 下就有。

神剪就係貴係呢度 貼邊剪一刀唔使再做任何野 (90%位都可以咁)
反而會上色就唔使神剪都得, 除非懶

RG除左UC機之外其他都唔建議買，尤其係SEED系
樓主隻RG自由就算你點擺pose都改變唔到造型差既缺點
如果你鍾意SEED系既機其實應該買 R魂或者MR魂
無錢既就買新版既HG自由，黎緊有新版HG命運
垃圾RG

btw, 好彩樓主無買RG突自/命運/正義，三大垃圾

會唔會係關個pose 事呢

點垃圾法
我只係砌過rg00

用遮蓋膠紙將件件黐係個夾到 跟住分開兩次噴左右兩面

RG 00 都還好，但造型都係好一般
上邊個三部出名勁大腳板>造型差>骨架天生問題等
拎上手容易甩手甩，過多刻線
大腳板
大腳板
大腳板
大腳板
大腳板

風格嘅野好主觀，hg/r魂果啲動畫風格我就
有人覺得hg 萬能俠好正好detail,我就覺得成隻銀屑病咁

買買買

我都同意，但SEED系就係動畫個種風格先吸引人
要有大背包翼，幼腳先表現到機設既線條，當然都有人會鍾意大河風 相反UC機就係要大腳板/現實風先好睇

如果rg unicorn嘅話 有啲人話hg rg好因為隻腳比例好啲
但係我覺得係mg隻腳長先好睇

關節要用到

冇腰力

素組你可以用手指甲整下佢，用水筆都幾ok

如果你剩咁少口水就唔好400600沙紙啦
800 1000 1500 2000咁啦

呢隻唔錯

唔洗用依種都得

只能夠講剪多幾下就識剪 試多D唔同方向, 我自己會微微斜內咁剪...唔太識形容...記住刀口係薄D果面, 唔好剪厚果面,
盡量貼但唔好入肉

同埋唔好慢慢壓落去. 一下過, 剩係諗到咁多

你睇清楚啲，兩個刀刃係唔同厚度，你用厚個邊貼住個件，之後一刀就得

唔該哂ching

因為我係最近睇到好多台仔blog砌唔同嘅rg/mg等等
我本身真係想買元祖、紅渣、綠渣個d。
唔知上面三款rg點睇
利申：好中意自由

RG元祖呢未砌過細節答唔到你，可以問下其他人
我RG砌過Exia/00Q/獨角獸，呢三隻都係幾好而且都幾鐘意。

btw, youtuber 好多時會介紹好多新手唔需要既野，例如教你素組滲線素組打磨等等，將簡單既野複雜化，整多d片俾你click
如果你只係砌黎擺下，你需要既工具其實只係需要一只剪鉗。新既MG其實直頭唔洗點上色效果已經好好，跟說明書砌就得。

你呢張相似係剪唔乾淨, 有小小水口尾係度 正常剪完, 唔會有野卡到, 水平面滑一滑

你有冇試過剪入肉, 如果渣岩方法, 初初剪係會久唔久失手剪入肉, 如果你無剪過入肉代表你方法錯

Mg想買百式同自由
有諗過買埋metal build freedom 真係好靚

Metal Bulid 係無底深潭，入左去出唔番黎
荷包頂唔頂得順？

係囉, 用法係岩岩好剪哂水口, 而唔剪入肉, 就為之完美 (有時都係輕微削左表面, 但唔太影響外觀), 再入多少少就係入肉. 所以剪淨水口呢個情況無咩可能發生架...

作為打頭陣嘅rg,存在各種各樣嘅問題。

鐘意個樣嘅，推薦mg gundam 3.0。個樣差唔多，但各方面都好過佢。

我本人最鐘意one year war版。比例你最靚嘅，係對腳有啲刻線有啲多餘。
Zaku就冇咩所謂，rg版除左細節比較多之外，算係不過不失
Rg版
我更推驚mg zaku 2.0,果種超高可動同穩定性都一流。
mg版
做到呢個姿勢嘅mg/rg並唔多

老實講買rg真係要三思
先唔好講甩頭甩骨 有啲比例怪 刻線over

如果都係想買1/144比例
zaku 可以買 origin系列hg
例如突自 命運 嘅seed系hg 都唔錯，縮細版嘅mg
hg命運仲要送翼

hg 就好似越出越正
bandai 反而好似放棄咗mg條line咁

agger rx78買3.0 好過

咁多系列最愛真係自由
一隻真係夠

學到野
就咁睇rg 元祖個樣都係差d

第一隻RG技術係會有啲缺失

第一部砌嘅RG 就係RX78-2，亦都有砌爛大腿位，同埋偃啲細件都幾易鬆。真係要有心理準備係靚但難handle

不過RG 最正嘅地方係細細部但又有咁上下detail，屋企無乜位嘅咪砌多啲RG 囉，有位嘅始終MG 爽少少

我同巴打既諗法好似

我依家都係玩HG，一來機型多，二來不時會出武器包可以裝備共用
TR-1個D一個系列都有排玩，慢慢收集
前幾日3部GNX4先到貨

並唔係放棄MG
而係要諗過度過先出。
以前狗屎垃圾都可以出MG
呢家多咁多detail開模費都貴左
要一模多用先化算
你睇隻0080Gm化左幾多隻MG出黎？
你又睇獨角獸無限復活左幾多盒？
0080,0083一堆2.0又係吊緊我地癮

Mb呢啲咁貴嘅成品都咁係
Exia 、r1-r3、正義女神、正義女神F、十周年版、transam 版、雪崩版、
副骨玩到變公廁

傳今年0080 會出2.0，NT1 京寶梵

正義女神真係反轉再反轉
有邊個估到佢拎支座天使1號機碌炮出黎玩

已射💦

加多枝gundam marker 畫下線，個效果爭好遠

新果四隻都係用Gumdam2.0套骨
GM Sniper
GM Sniper(WD) (連堆廿年前既陸戰型裝備
GM Command
GM Command(Space)

GM Cold Type以前出過所以冇再出

有冇巴打可以指教下？多謝

把剪分切刃同板刃，兩邊刃個底唔係同一平面，你用板刃貼住隻件個平面剪所以就會有水口剩，你應該同切刃貼住黎剪

用gm 301 嗰堆滲線都好夠，滲完用刷膠刷，之後再貼貼紙同噴消光或其他保護漆就夠 btw 剪鉗都要買把好少少嘅，等其他巴打推介下(我用雙星二百幾蚊啲剪，唔知你覺得o 唔ok)

好多謝你丫！另外301-303個隻係咪一定要300 Eraser呢？X20可以嗎？

另外有冇tips避免 啲油會整爛個膠？

素組用刷膠搞掂啦，尤其你初玩，求其文具舖買刷膠或買女性拎少少洗甲水都搞掂 個人覺得刷膠效果最好

收到，咁我留翻錢買把好啲嘅剪鉗好過
Btw消光真係 唔知點搞， 屋企有老人家又有寵物

後樓梯 噴時最好分返開手手腳頭胸腹之類噴，唔好成隻野一次過。否則有啲位可能擋左噴唔到。

同埋噴時唔好一次噴太多，輕輕噴多幾下丘均勻啲

btw 講到噴罐呢度仲有好多巴打可以迸解下操作，我都係求其噴下但求有消光就算

觀塘/mk租個位噴油既話有冇推介
屋企得個淘寶usb泵，筆用h&s ultra
主要噴水油
但如果租場可借齊架生既話，想玩埋油性 屋企冇位放個未必成日用既抽風機同大泵

你厚個邊下面都貼住

你試下4種剪，邊個好啲未用邊個

呢個位唔會睇到啦
白化係唔食力，扭左d膠 好似係
可以用筆刀慢慢修，或者神剪果類貼著逐小剪

1：貼厚個邊+留少少
2：貼薄個邊+留少少
3：貼厚+貼下面
4：貼薄+貼下面

金剪係咪冇分邊面厚邊面薄

yes

試過了貼厚會好啲

我試貼薄個邊剪白化勁啲

用砂紙磨完水口位係咪一定要上色遮番?
磨完白左好似花哂咁

素組打磨，拋光咪唔怕花
但係素組點磨都解決唔到成形色唔平均既問題

成隻磨晒就唔會唔平均

Bandai d 半金屬/珍珠 成形色 （唔係塗層
成日一條條唔同深淺色既紋

水紋只能遮蓋，磨唔走架

講開又講 巴打有冇話想出咩模型
2019 許願池
rg 陸戰高達,nu gundam, 00 or w系列
mg 就 wing, destiny, stike gundam 2.0

Strike 唔出啦，ver rm已經好正

媽！我中左奬呀.

mg strike freedom 2.0

睇黎福利今年無福袋賣

死貨，撚有人買咩

伏到仆街,好似模倉咁三盒三盒綑埋一齊自己揀個岩嘅組合仲好

老老豆豆，其實呢啲都係自己慢慢落手砌睇下接唔接受到
接受唔到就再進一步

其實仲可以用少少gundam marker 油一油, 之後捽下佢, 會補到少少色 然後上消光就唔太覺架喇

AV, MIG 乾左可以撕返出黎

用x20a慢慢洗
你可以用超聲波機洗

用超聲波機有無話要落咩？

落容劑

Thanks bro

想問吓gaia t05係咪可以代替x20使用？

可以

拋光係成舊拋 ?
會唔會2折色

成個面拋
其實粗目都已經好滑

唔該哂
事旦搵隻試下先

以為係豬紅

仲以為係牛肉粒

唔係年糕咩

新年玩下腳先

潮濕唔好噴

本體好伏

原來刷膠係正常方法
我之前自己發現左刷膠刷啲出界位覺得驚柒得濟唔敢同人講

新手過年屋企砌模型
想問mg骨架噴補土果時會將啲件分到幾細？
定就咁頭身腰手腳咁一件件噴就算？

啱啱試左用田宮油同埋Army painter 兩隻水性油上色, 發覺田宮難控制好多... 快乾而且dilute 份量好難捉摸... 筆痕亦都明顯啲. 如果用完雙星應該都會全面轉歐洲油

想問下巴打們田宮水星油點洗筆？歐洲油用水捽幾下浸下就ok，但雙星用水同火酒試過好似唔得？用x20a 好似用好多都洗唔乾淨咁

如果水性我洗噴筆就用玻璃水⋯
家居用品洗唔貴，你洗筆唔理想咪俾老母抺玻璃用。

可以啦

我都有砌，道門塊鏡好鬆

過年邊間鋪開

唔該晒巴打

YM 好似有開

咁多位師兄恭喜發財， 請問 邊度仲有 自由高達mg買？（唔係突自）

我行咗旺角幾間都冇

啱啱行模倉好似有

買咗zz ver ka同 v2遲下買埋expansion

早兩日信和見到有

多謝上面師兄們，新年後去睇睇

好靚

邊度有v2ab 淨裝備？

換完透明甲，醒神左好多

一係過現時點/皆旺搵，一係上網收/買。
唔急嘅上pb買啦

上p bandai 買，三月有貨

我直接買左v2ab 版 full sey

我買咗隻淨V2 ver ka

仆街啦
啱啱發現唔見左pg exia膊頭嗰兩條軟膠

各位，師兄，想問下宜家Hi-RM 紅迷 市價大約幾錢？邊到有得賣？ Many Thanks

未滲線
前面甲有噴陰影但唔明顯（底噴gunmetal, 之後上Steel)
水性油 洗完電鍍做唔返電鍍色

有冇巴打裝過呢隻燈,平平地裝隻都唔錯,想知叉次電用到幾耐

expansion set 個金色係變黃色, 要自己上返金色

我打算統一哂全部黃色都係金 🤪

紅迷劍柄個隻金，gaia油應該用邊款？

雙星油真係有啲煩，手油完一陣等乾，乾左後啲碟上嘅油都乾咁滯 用x20a 都唔太可以將佢整返稀。相反av 油用濕盤就解決晒問題

想問下巴打有無方法解決雙星油呢個問題？用黎上一層色就要再開過，有啲煩同嘥

雙星麻鳩煩
應該話日系根本十鳩幾年冇改進過，
雙星都仲係手油屌啦媽。

係。。。用埋真係轉用gw av 算 買左兩支歐洲油，易用一百倍

Mr Hobby都仲會有新色上市
Tamiya???佢老母真係守舊到不得了(不過咁，佢地軍模色的確係幾好）

軍模歐美一樣咁正

老老實實，好多歐美廠直頭package埋一堆色俾你油特定既軍模，
方便同貼心到爆。

仲分國家， 型號，迷彩

用過gw 同army painter, 真係同田宮個方便性差好遠 易用，色都齊

對大家都持開放態度去試新油
我感覺好欣慰
有啲友仔係講極都係唔肯試下新野

其實用水開本身已經好吸引，仲要用落好用同易油過田宮油

89蚊新年貨仔，勁細隻 [img]

之前模倉做過599

F91係咪1：100先大概係其他舊uc 1:144既size

係，f91 144仲矮過sd

新SD咁大隻

噴罐嚟講大家推薦邊個？

好勁

但隻野D比例都幾好

依個韓仔啲模型係未真㗎

依個模型師好出名，ig成日見到佢D作品

有幾張我差d以為真

噴光油噴到好厚一塊 起膠
點搞

滲左白色位 d線除左嘴都好淺
Btw 唔知係咪枝棉花棒太濕，整到層scale75銀色甩甩地 要手油補色，令到有d一墶墶

騎士高達支援

變馬好型
盾都好正
可惜無晒街貨
最想要皇騎士，因為細過9買過舊版返黎砌，有感情

我係街搵左好耐都搵唔到
最後係fb gp有個巴打放二手比我咋

rg banshee貓爪 1600幾yen

bamdie 出夠獨角未
一隻獨角出十九幾款出十九幾年

原來d ab 膠就算冇用幾年都仲可以用 btw ab 膠 通常要幾時先硬曬？？

我覺得幾型吖

原則上冇搞埋就點都唔會硬,擺得耐最多變質(可能撈埋都唔識硬)

屌你老母又出獨角獸

又要俾錢了

擴張pack

咁就1600羊，真係on9 好彩唔好獨角

1600羊夠買隻素體

佢識硬，不過又好似放左成日都未硬曬咁

永續獨角獸

我支sparmax max3 琴晚好似塞槍，清完一次
今日噴個陣一開始都無問題
點知噴咗幾嘢之後，跟住就開始漏油之餘，仲要明明冇拉後，都用最大力咁出油，搞到d油去得勁快

想問下應該點解決

你扭番實支針後面粒鑼C未？

等緊NT1 同 GP02A RG 明明細個好似見模型舖成日都有新模型，點解而家成幾個月先一隻咁

你計埋龍珠、超人、鐵甲萬能俠、SD、等等，
其實都出得好撚蜜鳥

咁又係，而家乜都出下模型咁

玩佢龍珠堆模型，百幾蚊其實都幾高質

我冇扭到實晒，扭到啱啱好就算
如果係呢個問題，我試下扭實d，聽日再試
唔該曬巴打

呀，仲有卡媽拉打、FMP(呢個size個仔細度係超晒班）

正傳對上係孤兒嘛
有新作咪繼續係咁出
玩摸型果套又舊模重用

你唔扭實佢又點推番支針去前面呢？

仲有砂窩系列，
雖然冇咩人買咁
但個engineering係bamdie數一數二既誠意之作。

新手買左 一pack 唔識用
好多銀粉

好易油到一撻撻
拎黎油眼 心口算啦

有咩油好推薦

FMP 良心作
平壽屋一半,分色同質素都好過佢

我打開一睇，心諗：乜咁碎濕濕既？？？
落手砌先覺得正，成個過程都係好玩同砌得開心既

但要上色就真係大工程鳥

D件真係好細

bandai而家根本唔係好想出全新唔係改色既高達模型
mb好似出得密過mg

第一隻學手油嘅模型揀左hg xb1, 好細部，而家上到一半後悔中 啲黃色噴咀難油到死

Bandai個抽獎要買咩先有得抽

HG keep住個個月有

fmp真係不得了

MG, RE都出少左

佢地MG team人應該調晒去開發呢兩隻野.....

注意
整figure成品同MG個種有骨架既engineering係完全兩個唔同既層次既野黎。

有分好多種時間有5分鐘，1小時等等

1/100一定好大雙

試噴左av metal varnish, 比想像中光身
而家部騎士反晒光咁，希望乾透會好d, 乾透好似要24小時

想請教下你噴metal varnish 前係咪無特別上金屬色？
介唔介意post 效果圖

銀係scale75同av gunmetal
藍係gunmetal上面上av透藍
成部野上完後光左好多

效果幾好喎

旺角邊度有租地方噴油？ 唔該

YM

同問
ym好似玩棋多？望落唔多位俾人噴

雙星枝ABS膠水用左兩次就成枝乾晒
其實最多擺到幾耐,我擺左大半年就收左皮

大把位啦
利申噴高達

係咪要自己帶噴具，包唔包埋？

用marker 噴槍同迷你泵會唔會俾人笑

應該有得借

btw
之前見有巴絲問開hs筆好唔好用，上次上行見佢有搞hs筆試用班

會笑9me?

新手一問

如果唔噴灰，就咁上色，啲色會唔會好易甩或者有其他問題架？

d色上啱實，發色都唔同

點都係最好上左底灰先

得枝h&s ultra
噴開水性
枝筆噴咀有個位係膠做，其實頂唔頂得住天拿水

邊個會理你啊

唔該兩位

另外想問下啲油存放得太耐係唔係用唔番架啦
屋企有幾樽擺咗好多年未開過嘅油

ym係邊

長沙灣噴仲平又少人

Mk

我都知係MK但MK邊到

試下加ｄ開油水睇下救唔救得返

有無巴打有用過壽屋d武器放落去gumdam hg到，見到淘寶有野岩但唔敢買，驚size錯

睇第一頁啦

高達文 成隻野設計都好大張風

會唔會出barbatos

勁靚
有無教學

巴打竟然覆返我四日前嘅留言
希望大家想要嘅都出啦
依家暫時最想要係mg wing sf 命運 2.0

sazabi 之後已經好少效果好震撼 或者啱心水 嘅mg

btw barbatos 出hg同mg難啲
本身分色同骨架已經好好
等新動畫同新模型算

希望佢出pg啦

呢個仲難
雖則babatos 個骨架可以一模多用
但bandai分分鐘可能繼續出00系列pg

好想再上黎講下，歐洲水性油真係易用過田宮水性好多 決定封印田宮油，返唔到轉頭

貪新忘舊既賤男！

呢排想係隻曱甴ball度加燈，大家平時去開邊度買電子野例如開關果d?

鴨記啦仲要問

玩緊咩牌子鬼佬油?

catadel, av model color, army painter 都買左幾支試下 對我呢啲初學者黎講，好用過雙星

Av 白蓋clear yellow加metallic medium噴出黎幾好，似返哥修羅隻黃
睇嚟可買定幾枝clear色旁身

素組得好快

你地班友仔！
崇洋媚外！
用晒鬼佬油！

Rg sazibi
想將佢骨架
同黑色背包上金屬色有咩色介紹

正呀！
我啱啱想買枝metal medium 試吓就有人影出黎俾我睇

你班友仔，
一個禮拜就十四頁

請問點先知道自己砌嘅模型用邊幾款油先啱色？

同埋金色同銀色點先可以做到反光嘅效果？

野本憲一素組大法

噴咗黑色先，再噴星光銀，再上金

想問下沙田模型友喺邊度買模型油？

但你要預左佢遮蓋力低

呢個預左
我係想睇吓用佢可唔可以做到半光澤既效果

黃色認真遮蓋力低好難搞
最後用gw sunset底色再上鮮黃layer

黃色位 噴浸白色做底色穩陣啲 否則有機會黃色發成帶少少青色 白色可以用mr hobby gx1

請問你地啲工具會唔會喺淘寶買架?

同埋呢隻氣泵有冇巴打試過好唔好用

想請教下想固定高達頭頂隻角用普通AA膠可以嗎？定用翻模型膠水

好在高達都唔算多黃色位
最多用金色代替

用緊呢隻泵配h&s ultra
唔嘈同細細部 預左要長插住線玩同埋要加水隔
但用過fd隻連氣缸既ustar
完全係兩個次元 但就嘈加用幾多位放

兩個次元即係點呢?

HG 4th barbatos D手指腳趾

氣壓同穩定性差好遠

即係要好啲嘅一定要買大部嗰啲

你想講lupus rex啊？
4th form 係得肩甲要補黃色咋啵

用金色啦！
liquid gold / sakura gold marker

黃色好似襯D同埋已經油左
anyways 多謝巴打意見

之前有巴打教用油彩做滲線
咁用咩thinner？白電油？

gw 係咪即係citadel?

我打gw colours 之後去左games workshop 個網淨係見到citadel，以為搵錯野

想問係咪ym/rx88 都有得賣？

ym 有, RX88 無
或者官方warhammer 店

你就係要避用白電油

FB 有間叫共童體既舖都好似有得賣, 不過我未去過

咁要用水開？

thanks！

我個fd用田宮噴罐上色個陣噴厚咗
要聽聞用x20用得太多容易爆膠，係咪用白電油好d

開油用x20，滲線用白電油

佢想抹翻走d油，白電油係咪都抹得走？

yes得啊

長沙灣求名

NO

田宮罐噴係硝基
去買雙星lacquer thinner或Mr Hobby個隻
X-20抺唔甩田宮罐噴

洗筆

油：雙星
洗筆水：玻璃水
抺緊走杯入面啲油先
再入水谷鎗
谷完倒左佢
重覆兩三次
再係杯入面有洗筆水既情况下扭鬆支針，
前後Chok下同轉
整甩針尾(即杯後你見唔到既地方)既油
再谷一次唔見有色就得。

係噴罐啊
自膠sorry

之前聽完巴打講，買左支萬x 靈補充裝17蚊，洗油完雙星水性油嘅畫筆都好有用 最重要係17蚊 500mL 唔使慳住用

不過黎緊都好少會再用雙星油了

任何arcylic都洗得
猶其乾左個啲，水溶唔番。

咁呢兩隻係咪都唔會搞到爆膠，因為見佢都幾大範圍噴厚咗

唔會

有冇ching見過邊度仲有hirm 巴巴托斯賣，
我舊果隻做左今年拜年第一滴血

上fb招啦

想問下咩靚氣泵同筆好用？ 新手想試下玩上色

我見有人推介sparmax tc 610h, 呢隻如何？

唔好用呢隻弱雞泵啦, 除非你真係唔想插線

有部老翻IWATA IS50 (即係浩盛AS176 或者 HS217), 都係3百幾人仔搞掂

水唔得 同埋就係想無咁毒先用油彩, 用得白電油不如玩返琺瑯油
油彩用Odorless Thinner (無味稀釋劑, 其實都唔知咩成份, 好似叫白精油), 求期一隻油畫牌子果D都無咩伏, 上網查過雖則無味但其實都有輕微毒, 通風使用

咁白電油咁重口味咪毒到

相對上姐, 話就話有毒, 但玩模型影響唔大既, 最主要係想無味姐 D 裝修佬地盤佬日日吸都未見有事好氣好力

我買左水彩準備試 就快做到滲線

我等好天就噴光油 > 滲線 > 消光

第一次砌MG有咩要注意,骨架易唔易爆,分色ok嘛?

利申:砌過rg,hg

水彩得唔得架 用水抹? 乾左都抹得甩?

唔知啊，試下咋 第一次手油上色，咩都買黎試下

我驚你炒左要全隻洗油
水彩乾左, 如果用水抹得甩,即係好易甩, 如果唔得, 就即係炒左
建議你搵廢件試下先

油彩乾左用無味稀釋劑抹得甩, 唔會影響倒底果層油

邊隻係無味稀釋劑，有無圖 thanks

話明素組，梗係乜都唔做啦

照計順住由細no. 用到#2000沙紙磨完唔會點花。仲可以用打磨膏同拋光棒

新手建議去鋪頭租位試玩下先，起手都只係要買油同thinner.

真素組買把godhand就算啦

金屬色
噴左 黑底 之後 銀色 再噴透明金屬色？

其實花左
咪花左喇

懶既就灰>黑>你鐘意果隻金屬色
一定要上灰

我再懶d, 用銀色底灰(遮蓋力夠), 之後就上透明色
要求唔高其實同光黑>銀>透明色唔差太遠, 只係無咁令

但係會唔會做到少少金屬感？

銀底灰 係邊隻

我用 gaia gs-06

都可以, 不過無光黑底, 一定差少少

要用灰因為會要check到有沒花同夠唔夠滑，唔夠滑上金屬只會好怪。同記得唔好太厚，薄薄地噴。

原來噴罐無銀灰，咁可以算了

如果你問點解bamdie冇乜MG出，
我會話膊頭有花既全部入晒房搞砂窩。
迪士尼大約不容有失。

其實都好既，出得好分分鐘過幾年會有d 歐美機械人模型

如果想學加燈應該由邊入手？

洗乜過幾年？
呢家已經有悍戰太平洋

但係出得頗一般嘛
我期待bamdie 會出完全變形 / 換件變形既transformers

揀位放燈/拉光纖
拉電線
遮光／防漏光

複透明件
自製effect

仲要電影版

素組JJ們如果有心想進一步去提升模型質素但又未有力又唔想搞咁大陣仗去噴筆，睇晒啲堆片佢，塞錢入你袋。
想入門舊化既人士亦都會有得著。

素組 weathering

衣車油就得

？
佢做出黎效果幾好

又粉彩， 又水性油， 又琺瑯油
其實係少左上灰同上色
都做左大半

係比唔想起壇噴油上色既人參考
用噴罐消光+gundam markers+大量紙巾
噴少好多野

請問各位用噴筆嘅巴打，除咗租工作室之外，係唔係無其他地方可以用黎噴油架啦？

有朋友自己係間房整抽氣

即係除咗呢兩個選擇之外，就只有用手提廢泵喺空曠地方噴？

戶外
室內: 自己屋企/ 時租噴油場 / 自己租間蚊型工廈房

手提泵嘅話，各位有冇推介

師兄有冇link 教學之類？

租工廈房不如租個位有其他模友吹吓水
除非你諗住間房會做其他嘢

我之前係皆旺21樓買到

充得電既得龜泵

一係用車用果D

搵番呢枝陳年噴筆出黎

呢枝配龜泵得唔得架？

第一次玩滲線加消光
支滲線marker不受控制 好難抹走
然後一噴消光 咁岩有一到白化埋

但砌模型成件事愈黎愈好玩

咁潮濕就唔好噴消光住啦

唔知關事
都可能關我太近咁噴

無用保護油, 我買左包吸濕象仔, 然後買個ZIP袋, 兩樣放埋一齊, 今年2歲大了, 剪左6盒MG仲新既一樣

個支油好似上唔到飛機

bookmark 左，聽日返工睇，thanks

大林個網係咪死左?

大林個網有嘢睇架咩

我想睇水貼

好似初十先開店

換啲更細目嘅磨到滑囉

Btw,砌到咁撚夜？
歐美撚？

磨得好嘅，1500都夠做，橫掂你會消光

查一浸就得
等咩乾
入套啦

深色左個兩點已經係最好結果
冇白化=成功
濕水一千打圈磨一輪
消完光就乜alright

總之有水係面就得

1千濕水磨

係，好似初一死到而家

我問過佢地，佢地話後台update 緊
過完年先重開

唔該晒

其實唔濕水都好，用1500同3000磨埋，之後沙光其實唔太覺

我都等緊佢地重開買水貼

btw 下個post 可唔可以擺埋落地巴d 教學片上頭post？

讚成 急不及待返公司睇睇了

呀，同埋佢自己拍嗰d

唔該哂

佢又開盒到完成有廿八條片

我覺得你d 水貼片 洗筆片 短而精咁幾好

模型新手，平時神剪素組>睇心情滲或畫線>消光，想問少少問題，

滲線液 我用好似好難控制咁，有時深淡不一，特別係灰色，係咪每次用都要攞棍搞一搞個底，好似每次用，都係油係面，底就有層”泥“既狀態

我用滲線液，試過爆2，3次膠，係咪要每次先噴光油先滲線好d,

第3，最近買左壽屋機娘模型，面，皮膚之類，最後噴消光定光油好d??

之前試過下玩無縫，效果都唔係幾理想，用藍蓋，點個隻好難控制

荃灣依家邊頭仲有模型鋪

一）灰色個支真係把能，微粒又大油質又差。我懷疑雙星pack埋啲B grade開稀佢出支咁既野廢物利用。
二）我勸你用gundam marker滲線筆+擦紙膠好過。
三）壽屋女啲肉係ABS。就咁由佢乜油都唔好上。上色處理好麻煩，基本上上乜油（咬得住膠既油）都會爆
四）
藍蓋即係呢支？
如果係，除非你盒野係AbS,否則應該唔啱用
說明書會有寫邊幾塊係PS同ABS。

記錯,係速乾綠蓋,
上次想進步下試新野,不過有D難用就玩左1,2盒就無左試

綠蓋係啪埋左沿住夾口搽一轉，然後用力夾埋等佢唧少少溶膠出黎。

我想問係咪用沙紙就要加水？
之前都係乾磨，見有人講開要水磨

你要做鏡面/車身咁令法就最好800打上濕磨
普通高達：不了

即係水磨會再滑d

我去開沙咀道果間偉利.
不過都係買補品多.

想試用t-05，係咪比起x-20無咁易爆膠？

偉利唔係執左咩

咁你地打返上個google doc度啦

收工幫手執執先

你老母又PB

咩機?

原來係多華兹

我其實買左壽屋隻初音，
想認真少少砌，
不過啱啱睇返，好多件都係abs,我諗要買返abs專用膠水，順便買返樽橙蓋，慢慢油面算

不過我睇網上素組圖，都幾多位要補，仲要係abs黑色上邊補紅色/初音綠色,
呢個我就真係無方向點處理，
就咁買油/gundam marker，手塗係咪唔得？聽講會裂

想問下匠心社個氣泵應唔應付到噴下啲零件仔
想係屋企噴下模型但又唔想太大舊野擺係到

噴到 但慢d同成日要叉電
早幾頁有部bb戰士就係用佢噴

我一向用開龜泵
最近發現枝筆拉雞拉得細都做唔到人地寫字果種效果
噴出黎都係偏粗
有冇CHING知係泵唔夠力定筆個口徑問題
我用開hd130 0.3

updated

唔該
淘仔係唔係有佢官方店
我見奇趣賣328

你要畫毛咁要更細氣壓
試想下你雖然拉雞細出油少，但你氣壓唔夠低出油都係快，咁你同一點上面沾既油自然多，又點會幼呢？

我見淘仔都賣到二百尾？
咁不如係香港買，至少唔著要換都易搞d 先

咁都係
岩岩睇左下淘仔啲價同香港啲價差唔多咁
都係香港買好啲

所以龜泵冇得教氣壓都係做唔到好細
明白哂
Thanks ching

RG 噴消光油關節係咪會爛？

我每部RG 都有用消光噴罐, 暫時無穿無爛

睇晒咁多段, 比我感覺係只要手上有油又肯比心機, 乜都可以做到舊化

呢堆片真係好正

點解神高達咁耐都冇RG消息

hg都未出齊啦
rg真係唔敢幻想

我用黑色底灰>星光銀>金

我自己用咗$20加燈

勁👍🏻

間野唔係收左皮咩

上網見有隻開油水牌子叫E7 話唔會爆abs
有無人用過？

rg獨角獸砌完無穿無爛有滿足感(之前兩隻都砌爛件)

點知玩幾玩跌低就崩左一邊角

真係以後唔買rg (仲有盒rg沙比)

你跌得落地乜g都爛啦

mghg跌未試過有事
自由2.0角有少白化.但未斷

其中hg試過比魔童暴力扔都無事

隻獨角獸唔係跌落地
係失平衡訓底咁就斷

都市傳說
D人話武斗傳係日本個邊唔太受歡迎
Bandai唔敢出太多

喺youtube見到有隻台灣出嘅油，個牌子叫modo

佢噴出黎啲金屬色好似好靚，有無巴打試過呢個牌子嘅油好唔好用

日本好似先啱啱公佈重播

加埋機戰
明顯計劃有產品野賣想力谷

吓, 我好似幾個月前去仲有架喎
我仲諗緊千祈唔好執

聖誕時候執左

其實我都覺得佢咁大間, 舖面同d模型補品又整整齊齊唔會好似亂葬崗咁.
響呢D地方會唔會捱唔到落去.
點知真係GG左

啲野貴好多 ，但啲油幾齊

唔怪得我一月去已經見唔到, 以為搬左

搬返去旺角啦

RG 神高達
想像唔到扭兩野就斷手斷腳

RG 叉骨

NT-1!!!!!!!!!!

btw 我啱啱先買左HG 叉骨咋... 又出RG....同埋RG 好似同HG 分別唔大咁0既?

反應裝甲都有骨
可以整情境炸開一塊塊

仆街, 之前諗住買水彩滲線, 今日滲時發覺係丙烯顏料 其實係咪都可以用, 見佢溝水好似唔係好溶咁

啱啱再試, 溶到, 用圭筆油油條就滲好,幾方便

仲要乾左就唔再水溶

咁計落好似仲好用過水彩

想問下D人話將隻腳改長 究竟係點改?

仲以為新rg係nu gundam

啱啱用丙烯滲左陣線, 發覺有啲位唔流, 其實係咪因為我噴光油噴得唔夠呢?

而家仲要比我捽甩左少少原本啲油, 遲啲要補返先可以滲

鋸斷隻腳，中間加膠板，
再將上段-膠板-下段用膠水痴返埋，打磨
睇片普遍係咁

第2次開壇噴野，雖然我果支係雞槍，雙動槍尾無控油，
有留意自己每下都係拉到中間咁上下,
但感覺啲油都係用得好快，

想請教下，我溝油係先落適量thinner,
再慢慢加原油，咁樣係咪最理想？

外國巴打，買油唔方便，
覺得下次入貨啲黑白/原色要買多啲先得

有分water base 同solvent base
你滲素組冇咩分別，咪用酒精抺
上左色既就係佢未乾前clean up,但你話唔多溶係水，似係solvent base多肙裎啲⋯⋯咁就咪用

喔～你解決左鳥

應該係你條線唔乾淨

係咪上左色要再界深返坑先滲線？

我而家係用水性油手油後，用噴罐噴左一層光油。尋日跟住啲坑係油到條線，但做唔到之前素組用滲線筆嗰種效果

想買 hg bd-1，行均深水埗同旺角都無

唔知骨鋼腰部實唔實淨
個咀有冇得打開
面部啲紅色有冇分件
同埋個心口紋章係咪用膠貼

杜1開始個開發方向應該偏向縮細版MG,關節應該唔成問題,
打開個咀呢啲小學雞野SDCS都有啦,RG唔係冇啊?
命運個面都分左件,就連MG 杜2個雞冠偷懶唔分,RG都做返出嚟,除左搏屌諗唔到點解唔做埋。
心口個章就一定係貼紙+突紋

唔實都唔會買啦

rg 變形或者有核心戰機嘅高達
都係唔實， 如果做到實淨都好嘅
紋章都啱， 佢都唔會咁好死送刮貼或者水貼

唔係㗎，rg 好多隻腰部都好鬆
近幾年先好咗好多

我係講新出，唔實就唔會買，而且本體同hg差唔多樣

實唔實我都會買
擺埋一齊，應該就會分到好大對比掛
核心戰機
分色
同埋個頭嘅機關
btw bandai 應該會出埋f91(？)

起碼唔係垃圾膠袋

個頭好惡搞喎

估計同獨角差唔多做法

同MG 1.0版一樣做法就兼顧到

肯定係膠貼

想請教 RG strike freedom D 骨架應該點樣上色?
係咪幾層薄灰先上油? 有無教學

呢隻買左好耐都唔敢砌, 驚斷手斷腳變首辦公仔

係咪叫你唔好噴你就會唔噴？

想問下紅迷呢個件係咪要做無縫？

鬆鬆地假組先啦

強烈建議你唔好搞咁多 當睇唔到

有無巴打可以分享下？上左色再界感覺咪界甩返堆色？

會甩

噴完消光先滲線，D滲線液係咪好難係坑度流走？
最理想係咪噴光油？

抵唔抵買？

消光難滲之餘，出界抹唔走

跟樓上巴打share 條片咁
先噴半消光，再用gundam real touch marker 舊化順便滲線先

梗係滲完先消啦

假組完隻攞你命三千，青島啲設計認真麻麻，分色衰過hg,過多弱智結構設計

圖文不符系列 想問下巴巴嘅橙紅色應該點噴？ 我買咗支Gunze橙紅 但遮蓋力好唔掂 隻色又唔係好理想

有冇巴打知依種鏡面點噴出黎

唔係好明，有冇你想要既顏色既參考圖？

望見家鄉了

呢隻黃

同埋想問下黑鐵色呢啲金屬色應該點打陰影

你可以試下紅色/橙色底，再噴黃色，太紅就再噴多層，直到隻黃你滿意為止

咁想請問黑鐵啲陰影要點打 銀底？

隻紅做咩好似比人打瘀左咁

想請教下咁多位巴絲，我呢類工作人士好難一次過噴得晒成隻野
我有D件上次上完底灰同黑色，今日想上銀色同做面色，全部都用緊GAIA油，但發現好多塵痴左上D件到
我可唔可用少少清潔液去洗一洗D件先架?會唔會影響到D油?
同埋洗完通常係等佢風乾定係用抹布抹走D水?

宜家個天氣8x%係咪都唔太適合噴光油？

呢張好唔好啲？？

黑鐵色，你一係黑底-》大噴黑鐵，啲凹位自然冇咁上到油就會「黑啲」
一係就黑鐵，然後係高光位輕手上少少銀。
否則以黑鐵咁強既遮蓋力咩前期既打陰謀都係冇咩作用。

Sazabi trans-am mode?

呢啲咁樣，
你不如去搵啲包裝紙，去文具有或者十蚊店，去睇下有無個啲鏡面反光個啲包禮物個啲好薄既膠質紙，栽好痴上去，效果一流。
條條大路通羅馬
唔一定係要「模型專用」既。

用水抺抺佢囉

有無巴打知邊度仲有mg tallgeese i賣？
行過深水埗唔覺有

1/144 AOZ G Parts

可以試下， 但係真係有隻油可以噴到咁，定有D特別溝法？

硬係覺得係墨綠色透明件上面抹左啲面油咁
利伸：9up

光油／力架 拋光

幾型

見巴打貼高達頭，我又貼下先

幾抵玩 不過好鬼難拆
又筍位又膠水 痴死晒

我都係用筆刀界入面

巴打你D黑點係咪用筆掃彈上去

用海綿乾印上去

下次試下先

我都係第一次做舊化 參考呢條片

我想知巴巴副骨既金黃色係咩油 好靚
關節既金屬色又係咩油呢

收工了吧......?

好靚, 隻色點噴? 金屬得黎又唔會反晒光

睇完高達nt好感動想買pg pheonix全套加雙馬尾
而家要幾錢

咁你喊多陣先,依家PG金鳳無雙馬尾版本

之前出果個雙馬尾係hg?

知唔知pg版佢會好似exia堆配件咁當dlc出定係成set上

應該成隻重新出

係就好 咁我再草下錢錢

放心如果兩條鞭以dlc型式出
咁一定會再販本體

呢方面Bandai好有良心

ＦＢ谷見到3k3原版金鳳再加LED
有無伏

電鍍係貴架啦

好似係mg

MG獨角獸系列聽講好垃圾

Mg唔好買 一係pg一係rg

除左可動差，結構鬆散之外，都有可取之處嘅

RG雙馬尾/PG雙馬尾睇下邊隻出先

btw我今日睇果場好冷清

吓，冇特別方法都係黑->Modo phantom red->光油

日魂限你地會係日本訂？
搵孤仔訂定點？

pb hirm wing (唔係wing zero custom) 有無人報價

我意思係街價

過左預訂我會上amiami等pre-owned(A/A-)

想問巴打們 pg命運係咪難搵 行左幾間都冇
想砌突自+命運pg

緊係難，因為都無出過

地球仲未有，可以試下上side 7 搵下

sor一直以為呢隻係pg

知唔知邊到有貨

老翻

老翻去馬雲搵

每個post既第一頁

呢隻好撚垃圾

想問金屬應該上色前加定 定 上完色先加？

金屬件？

有d人鍾意原色上
就上色後先痴實

邊度買油平？

阿聯酋，0.99美金一公升

好好笑呀

你問得仲好笑啦，又唔講咩類型油

69

Mr hobby 油性油邊度平

有無巴打砌 RG Banshee
原來隻黑 消光完好唔好睇?
會唔會用噴罐 噴第2隻黑好?

買左成大堆都未有時間玩

請問開咗嘅油用唔晒嘅話，用藥水樽裝住可以嗎?

戰艦

高手向模型

可以呀，最好買樽玻璃珠買完油掉兩粒落去
用之前搖下就得唔洗攪得咁辛苦

可以呀，最好買樽玻璃珠開完油掉兩粒落去
用之前搖下就得唔洗攪得咁辛苦

點分辨港魂gunpla係咪限定？

gunpla唔係魂限所以無限定 佢心情好就會再開訂 甚至台場有得直接買

就算限定（透明/電鍍）都成日係會場再販
所以gunpla新模型都冇乜限定價值

以為pb hk會跟日本再開白tr-6
點知

我有多隻， 等強化parts

等左幾多年.......

C3 bandai有冇咩值得買

re同mg有咩分別？

冇骨
少件

sdcs帝皇萬能俠、真三一、勇者王

少件=無咁details？

冇完整內構
外表同MG無異

香港都係HG岩玩D
土地問題

但係HGUC隻NT1同渣改
都差唔多廿年
有好多位要執

哩樣真
NT1執到傻
zaku就整體ok係隻色差D，未得閒上色

竟然唔用mg zaku2。0出，屌你老母笨大

其實應該唔同骨

其實上左神枱既0080
逐隻出MG都冇問題，
Bandai係都要死拖我地
一隻吉姆就同我出2047隻MG
渣古改就同我出RE？？
巴尼咁既江湖地位同我出RE????
DLLM!!!
仲有大魔2,勇士J
兩隻靚蟹，我諗我死個日都唔會見到MG

屌佢
origin 淨係出左部初期形rx78 就算，又唔出紅渣ver origin

有冇巴打可以教下做hg 高達頭部無縫？

高戰蟹出番hguc revive都好心足了

邊部先

最簡單就油左塊面先
跟住無縫個頭，
遮面再上色

photo ?

D Style 多野玩之餘又靚仔D
係衰偷膠

隻陸戰型好正

兩粒珠就攪得勻咁勁

射左

勇者王個型好似出得比壽屋正，終於唔食硬食壽屋

開左果D咪得, 未開果D油梗係唔得啦

我想問Mr.hobby啲顏料係咪要用天拿水開稀左先用？
素組咗隻初音
見分件無紅色
膽粗粗跟佢嗰上色guide買咗啲顏料
但係上網見好似要開天拿水
想問開天拿水係有咩用意？

買t06啦，開油比例1比2.5左右

係已經買左
比例即係1份油2.5份天拿水？

2份開油水

搵廢件試左先

shit係咪稀得滯？

太遲見到

手油薄油等乾
上幾次
唔好心急一下就實色

開之前未攪勻?

落天拿水前攪左一次

宜家等左一陣好似又ok返啲

用天拿水唔怕拿溶件

你上過色未

信和

咩價位？

趕工中

以為你一路噴一路隊咳水

你又知佢冇？

一路聞天拿一路隊咳水

砌模型都可以咁high

略有小成

收工入櫃了

呢張色準啲

有冇巴打係會整埋刻線???

用左邊幾隻色

前排訂個隻MG perfect Strike special coating岩岩到 好撚正

頭嗰四條血痕會係多色成形定點呢

哩個天都噴到？

應該係貼紙

C3望過實物 同bb戰士差不多高

想問下RG新安洲條腰用銅支會唔會向後訓？

Modo 魔幻紅
Mr Color 40週年石墨黑
Mr Color 40週年Previous Silver
Tamiya 德國灰
Alclad II 光油

唔好放大睇
會屌拿媽的

血痕做貼紙咁核突

十成十跟著就p-ban出x0,2,3,1fc
1模5用

一定啦

極限精密

咁係咪應該等fc

請問各位砌開模型既巴打, 有冇見到呢款邊到仲有賣呢?
1/6 Harley Davidson Fat Boy Lo no.14061

No. 16041 先岩

呢啲真係有愛就可以
x1都已經可以有淨x1, 改, 改—改, FC 4隻
想淨係要1隻等FC都不失為一個選擇

整極都唔係好完美

咁多位巴打，想問下素組磨水口，用左800 1200 1500 2000磨完都好似仲有d花咁，係咪冇方法解決

唔該 定係我磨得唔好，想問下點先叫磨完一個號碼

係咁架啦

試下2000完左之後搵啲拋光布或者啲micro-fiber嘅布捽下佢一兩野

呢隻色會好多水紋

唔明點解有人買
白色同紅色係電鍍，但冇undergate ，
其他色係金屬成形色，波紋戰士嚟
價錢係普通版三至四倍

救命
女神裝置啲腰真係好易斷
有咩地方可以買到c part 啲件
淘佬又貴到pk
唔通買過一盒新

gm301 一點落去就好大堆
可以點解決

電鍍無undergate真係好燥底

佢又冇出普通版 想砌PerfectPerfect strike 真係硬食

想問下有無巴打知黎緊1/144紅渣同綠渣同舊版有咩分別?
我自己睇只係貼紙上色武器唔同

其實用 都係p-b
不過舊模黎 唔介意無水貼買1/100都得 仲多2隻本體
不過唔介意d水紋其實ok

有無人係街見到pb hirm wing
定係上fb group 徵好過

好似未派街，米青仲未有得俾我拎貨

thanks

上件啦
不過另一種紅因為冇透明油溝
要禮拜尾先可以開工

又上黎報到下

可唔可以post 多幾張

心口多左火神炮

邊度仲有賣

好難擺pose, 影得好少

淘寶長期有貨

想參考下配色砌mg wing 姐
thanks!

好想買鳳凰,但上網睇片隻野居然連隱藏水口都無
直接用返U記黎注模係咪on9架,點叫人買

之前果隻都有

新個隻好似左右都有

Hirm紅迷出得好唔好？
見650好似幾抵

屌原來我有科勞巴打個ig

定巴打俾人偷圖？
我見佢有張秦文版既alita poster

可動幾好 不過肌肉型唔知你接唔接受到
黎緊出師父機異端noir

個比例

呢隻一睇就知有做開squat啦
仆街你睇下大脾幾好肉地，仲粗過條腰啊

想問下香港邊到買水貼會齊d?
特別係rg，唔想次次都要淘

擺低左好耐ge RG 紅迷想攞返出黎砌.
想問下滲線後, 清返走d漬用x20好定zippo油好? 一次過淘返黎唔洗煩。

易燃物品運送咁閪煩，淘乜鳩

我覺得本體同背包都ok,加埋一齊就唔夾

原來比人偷左圖

有冇Ching 有玩呢隻萬能俠
幾抵玩

hirm wing ew 好似幾靚

有冇人報下價～

呢d 5金鋪都有啦都唔知淘黎做乜

人人都玩緊新模...我先黎砌F91

[img]

膠左，up張圖都手殘

今日到貨

ON GOR話8百尾, 好貴

1/100？

YES

無位放

800尾，之前開訂成千蚊嫁wo

個價係幾吸引

比達太空船幾靚

各位師兄 有野想請教 岩岩新手入門想試上色 因為噴唔係幾岩自己屋企 所以想試用西班牙av油上色 想問上完色滲線嘅話用咩比較好 同埋用av油前洗唔洗落底漆先

想問下唔見件有冇得買返？

Frame Arms Girl / Megami Device呢到係咪好少人砌?

馬雲

有冇話邊間店比較好？

試下fb gp徵or馬雲

搵得馬雲都係翻模架啦，質素好極有限
要靚就買過盒啦

我見大多數都好似係講gundam居多
Frame arms girls 同女神裝置好少人講
但前個幾個post好似有人砌左隻朱羅弓兵
Btw WF有隻新女神裝置好大波

想玩噴槍，但又冇地方，噴av 油係咪唯一方法。
噴av 油都要抽氣機嗎？

出去噴油場玩

屯門有冇噴油場？

新野都三百尾或四百起跳
貴~

加埋新野中毒唔深

你新出成日唔夠貨
耐左好易甩癮

唔係隻隻玩飢銷都得

新嘢好快會跳樓式減價

我個時買左隻弓兵同忍者
兩隻差唔多買左成千銀
而家都好似around 三百幾左右一隻
連泳裝版都好似350左右
真係揼心口

我都係，仲要係去訂

唔係真係好鐘意既話真係等佢自己跳樓價好過

當初見弓兵斷勁耐貨咪走去訂，點知中伏

而家兩隻都再販 真係開心
Btw 見到有啲人會買啲衫仔俾佢地著
類似人地玩doll咁 好過癮
請問巴打們邊到有得買

我係柴灣雅利買

Thank
香港好少呢啲有得買衫仔既鋪頭
希望唔好貴過我自己買衫

你預100-200一件
記得係買1/12

大型doll個啲係1/6
細隻啲其實就係女神裝置/FAG 15cm左右
買左番黎洗唔洗修改

我都係中過伏
不過好事黎既
至少而家壽屋肯再販
貨源有保證唔使食炒價
諗起以前OG得幾隻隔左幾年先再販

fag size就係1/12，有啲衫可能會大dd，一般我都唔改

部NT1 幾子J，三百蚊左右入得過

幾好J

肩關節又玩垃圾袋

[玩具台] 2320 直播砌 RG msn-04 沙薩比

其實噴槍咀係咪每次用完都要拆出嚟浸
但係我個槍咀已經滑咗兩次啞，似乎都係因為d天拿拿爛咗類似橡膠環
但係我見網上d人又話真係要拆出嚟咁洗

其實正確應該係點

大概半年一次囉我

各位巴打知唔知邊到有得買RG既00 7劍premium bandai賣既去過幾間模型店都冇

買mg好過 rg無槍

純個人意見：陰影太regular同刻意

有,inspector版

第一次玩陰影係咁上下啦
冇報班上網自己睇
下次試下噴番幼d
多謝巴打意見

Pg 七劍而家出面賣緊幾錢到
HKD1288入手得過?

我幾中意巴打隻色
想問下用左咩色？

1. 灰底
2. 群氏2號黑色
3. 佳亞123銀色
4. 黑色打陰影(下次應該要輕手d)
5. 佳亞41透明紅+少少佳亞043透明黑
6. 佳亞41透明紅(大風大油濕噴)
7. 水貼之後上ex03光油 <--呢步未做，水貼淘仔未到

俾個台灣佬陰左
用T04洗件,搞到溶左件件

T04講明係洗工具用 一定勁過T01好多啦

好似係05先係洗件？

有冇人覺得隻悟天格斯唔係幾似

t05係琺瑯開油水 即係tamiya x20
根本冇洗件專用水呢樣野
洗件都用返普通開油水/溝淡既天拿水

之前魔鳥都驚買唔到
所以訂訂訂

但送三隻鬼仔必買

唔知會唔會出埋超3版

龍珠figure rise初試p bandai, 初三頭加排球圈盛惠100

有冇巴打可以教下我點洗噴筆，我洗極都仲係有D銀粉起入面
我成直筆拆開晒甩晒d膠圈
之後再掉落超聲波機到用tool wash震左5分鐘
砌番再落天拿水睇都仲係有少少銀粉
雖然就唔影響我噴出黎d色，但係總係覺得直筆好唔乾淨